<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <meta charset="utf-8">
  <title>CS250 One-Page Practice Test – Topics Review</title>
  <style>
    body {
      font-family: Arial, sans-serif;
      background: #f5f5f5;
      margin: 20px;
    }
    h1 {
      text-align: center;
    }
    .question {
      background: #fff;
      padding: 15px;
      margin-bottom: 20px;
      border-radius: 8px;
      box-shadow: 0 0 6px rgba(0,0,0,0.1);
    }
    .question h3 {
      margin-top: 0;
    }
    .choice {
      margin: 5px 0;
    }
    .check-button {
      margin-top: 10px;
      padding: 8px 12px;
      font-size: 14px;
      cursor: pointer;
    }
    input[type="text"], textarea {
      width: 95%;
      padding: 8px;
      font-size: 14px;
      margin: 5px 0;
    }
    pre {
      background: #eee;
      padding: 10px;
      border-radius: 5px;
      overflow-x: auto;
    }
    .feedback {
      margin-top: 10px;
      font-weight: bold;
    }
  </style>
</head>
<body>
  <h1>CS250 One-Page Practice Test – Topics Review</h1>
  <div id="test-container"></div>

  <script>
    // Array of 30 questions covering:
    // Binary Arithmetic, ASCII, Memory/Latches/Bandwidth,
    // How Circuits Work, Power (units/formulas), Computer Parts,
    // Gates/Logic, and Clocks.
    var questions = [
      // Binary Arithmetic
      { 
        type: "mcq", 
        question: "1. Convert the binary number 100110 to decimal.", 
        choices: ["38", "36", "40", "42"],
        answer: "38"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "2. What is the result of binary subtraction: 1010 - 0101?", 
        choices: ["0101", "0011", "0111", "1001"],
        answer: "0101"
      },
      // ASCII
      { 
        type: "short", 
        question: "3. What does the ASCII code 65 represent?", 
        answer: "A"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "4. Which of the following is not part of the standard ASCII set?", 
        choices: ["Control characters", "Uppercase letters", "Extended symbols", "Digits"],
        answer: "Extended symbols"
      },
      // Memory, Latches, and Bandwidth
      { 
        type: "short", 
        question: "5. What type of memory loses its data when power is removed?", 
        answer: "Volatile memory"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "6. What is the primary function of a latch in digital electronics?", 
        choices: ["Amplifies signals", "Stores one bit of data", "Performs arithmetic", "Controls voltage"],
        answer: "Stores one bit of data"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "7. In one sentence, what does 'bandwidth' in memory refer to?", 
        answer: "The rate at which data is transferred between memory and the processor."
      },
      // How Circuits Work
      { 
        type: "short", 
        question: "8. In a series circuit with an LED and resistor, what is the resistor’s role?", 
        answer: "To limit the current through the LED."
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "9. Which component in a circuit stores electrical energy in an electric field?", 
        choices: ["Resistor", "Capacitor", "Inductor", "Diode"],
        answer: "Capacitor"
      },
      // Power (Units & Formulas)
      { 
        type: "mcq", 
        question: "10. Using Ohm's Law, if V = 9V and I = 3A, what is the resistance (R)?", 
        choices: ["3 Ohms", "27 Ohms", "6 Ohms", "12 Ohms"],
        answer: "3 Ohms"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "11. Write the formula for electrical power.", 
        answer: "P = IV"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "12. If a device operates at 5V drawing 0.5A, what is its power consumption?", 
        choices: ["2.5W", "0.5W", "5W", "10W"],
        answer: "2.5W"
      },
      // Parts of a Computer
      { 
        type: "mcq", 
        question: "13. Which component is known as the 'brain' of the computer?", 
        choices: ["RAM", "CPU", "GPU", "Motherboard"],
        answer: "CPU"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "14. Name one common peripheral device connected to a computer.", 
        answer: "Keyboard"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "15. Which component is primarily responsible for temporary data storage during processing?", 
        choices: ["CPU", "RAM", "Power Supply", "Hard Drive"],
        answer: "RAM"
      },
      // Gates and Logic
      { 
        type: "mcq", 
        question: "16. Which gate outputs 1 only when all its inputs are 1?", 
        choices: ["AND", "OR", "NAND", "XOR"],
        answer: "AND"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "17. Provide the Boolean expression for a NAND gate.", 
        answer: "NOT (A AND B)"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "18. Which logic gate outputs 1 when the inputs are different?", 
        choices: ["AND", "OR", "XOR", "NOR"],
        answer: "XOR"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "19. State De Morgan’s theorem for ¬(A ∧ B).", 
        answer: "¬A OR ¬B"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "20. A circuit built solely with NAND gates is considered:", 
        choices: ["Universal", "Partial", "Exclusive", "Limited"],
        answer: "Universal"
      },
      // Clocks and Memory (in principle)
      { 
        type: "short", 
        question: "21. In one sentence, what is the primary function of a clock signal in digital circuits?", 
        answer: "It synchronizes the operations of the circuit components."
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "22. What unit is used to measure clock frequency?", 
        choices: ["Seconds", "Hertz", "Ohms", "Watts"],
        answer: "Hertz"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "23. What does 'propagation delay' refer to in a digital circuit?", 
        answer: "The time it takes for a signal to travel through a gate or circuit."
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "24. In a synchronous system, data is typically stored on which edge of the clock signal?", 
        choices: ["Rising edge", "Falling edge", "Both rising and falling", "Neither"],
        answer: "Both rising and falling"
      },
      // Additional Questions
      { 
        type: "short", 
        question: "25. Convert the binary number 1111 to hexadecimal.", 
        answer: "F"
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "26. Which statement best describes ASCII?", 
        choices: ["A numerical code for characters", "A type of memory", "A logic gate", "A clock signal"],
        answer: "A numerical code for characters"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "27. What is the primary function of a resistor in an electronic circuit?", 
        answer: "To limit current flow."
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "28. Which unit is used to measure electrical resistance?", 
        choices: ["Ohm", "Watt", "Ampere", "Volt"],
        answer: "Ohm"
      },
      { 
        type: "short", 
        question: "29. Briefly define what a logic gate is.", 
        answer: "A basic building block that performs a logical operation on binary inputs."
      },
      { 
        type: "mcq", 
        question: "30. Which formula correctly relates voltage (V), current (I), and resistance (R)?", 
        choices: ["V = IR", "V = I/R", "V = I + R", "V = I - R"],
        answer: "V = IR"
      }
    ];

    // Function to generate the test: create HTML for each question and insert into the container.
    function generateTest() {
      var container = document.getElementById("test-container");
      questions.forEach(function(q, index) {
        var qDiv = document.createElement("div");
        qDiv.className = "question";
        qDiv.id = "question_" + index;

        // Add question text.
        var qText = document.createElement("h3");
        qText.textContent = q.question;
        qDiv.appendChild(qText);

        // Create input based on question type.
        if(q.type === "mcq") {
          // Create radio buttons for each choice.
          q.choices.forEach(function(choice) {
            var label = document.createElement("label");
            label.className = "choice";
            var radio = document.createElement("input");
            radio.type = "radio";
            radio.name = "q_" + index;
            radio.value = choice;
            label.appendChild(radio);
            label.appendChild(document.createTextNode(" " + choice));
            qDiv.appendChild(label);
            qDiv.appendChild(document.createElement("br"));
          });
        } else if(q.type === "short") {
          // Create text input.
          var input = document.createElement("input");
          input.type = "text";
          input.id = "input_" + index;
          qDiv.appendChild(input);
        }

        // Add "Check Answer" button.
        var btn = document.createElement("button");
        btn.className = "check-button";
        btn.textContent = "Check Answer";
        btn.onclick = function() { checkAnswer(index); };
        qDiv.appendChild(btn);

        // Add feedback display area.
        var fbDiv = document.createElement("div");
        fbDiv.className = "feedback";
        fbDiv.id = "feedback_" + index;
        qDiv.appendChild(fbDiv);

        container.appendChild(qDiv);
      });
    }

    // Function to check the answer for a given question index.
    function checkAnswer(index) {
      var q = questions[index];
      var userAnswer = "";
      if(q.type === "mcq") {
        var radios = document.getElementsByName("q_" + index);
        for (var i = 0; i < radios.length; i++) {
          if(radios[i].checked){
            userAnswer = radios[i].value;
            break;
          }
        }
      } else {
        userAnswer = document.getElementById("input_" + index).value;
      }
      // Compare answer (case-insensitive and trimmed).
      var isCorrect = (userAnswer.trim().toLowerCase() === q.answer.trim().toLowerCase());
      var feedbackElem = document.getElementById("feedback_" + index);
      if(isCorrect) {
        feedbackElem.innerHTML = "<span style='color: green;'>Correct!</span>";
      } else {
        feedbackElem.innerHTML = "<span style='color: red;'>Incorrect. The correct answer is: " + q.answer + "</span>";
      }
    }

    window.onload = generateTest;
  </script>
</body>
</html>
